---
layout: post
title:  "Axure创建进度条"
date:   2018-03-15  +0800
categories: jekyll update
tags: Axure
excerpt: 当我们下载或上传东西的时候都会碰到进度条，下面用Axure简单的实现进度条的制作。
---
### 先看一下基本的效果
![](/img/Axure01.gif)

### 开始
#### 1.拖拽一个按钮，模拟“下载”按钮
#### 2.拖拽一个矩形，作为进度条的外框，命名为“进度框”，
#### 3.拖拽一个矩形使之与上一个矩形“进度框”重合，命名为“进度条”，右侧“样式”设置进度条的颜色
#### 4.在“进度条”上右键，选择“转换为动态面板”，右侧“样式”设置宽度为“1”
#### 5.拖拽一个文本标签用来显示进度比，设置默认值为“0%”，转换为动态面板，命名为“进度比”
![](../img/Axure02.jpg)
#### 6.将“进度框”、“进度条”、“进度比”隐藏
#### 7.为下载按钮添加交互事件，点击时显示隐藏的部件，并使进度条开始增加，fx>添加局部变量
![](../img/Axure02.jpg)
![](../img/Axure03.jpg)
![](../img/Axure07.jpg)
#### 8.为进度比添加交互事件，使之能动态显示进度，并添加一个全局变量用来记录进度条的比。
![](../img/Axure04.jpg)
![](../img/Axure05.jpg)
#### 9.为进度条设置事件，使之加载完成后弹出一个加载完成的提示框。
#### 链接写为：http://127.0.0.1:32768/08.48.12/resources/Other.html#other=下载成功！
![](../img/Axure06.jpg)
#### 10.至此，一个简单的进度条就完成了。
